][有圖/片]私鐘妹:多了二百多次的性 我預支了快樂 透過經驗分享去污名化

像狗一般被對待，這令我感到很興奮

記者：作為一個曾經接受專上教育的人，到底是什麼驅使你畢業後，選擇投身一種被大眾視為厭惡而不道德的行業？

SANDY：其實由小到大都希望成為性工作者，因為妓女是沒有權力的人，有時候更像狗一般被對待，這令我感到很興奮——那是一種兒時的性幻想。長大後，我發覺原來每一個人都可以自主自己的身體。我有權潔身自愛、守身如玉，也可以將自己的身體商品化。因此想透過性工作來實踐這種權力。更重要是，我希望在實踐過後，向其他人分享這種我認為可行的生活方式。

記者：你不怕流言蜚語嗎？

SANDY：我知道很多人對於性工作有不同的批評，亦有不同的關注點。有些人注重性工作者的權利以及他們的勞工保障；而我則希望透過身體體驗和關注性工作被污名化的現象。

記者：那你如何進行去污名化的實踐？

SANDY：除了父母以外，我會主動向朋友和身邊的人分享當性工作者的經歷。我認為透過經驗分享，就是去污名化的第一步。

記者：你認為這個示範成功嗎？

SANDY：初時，我受到很多不同的批評。更有人質疑，假如你希望為愛滋病去污名化，你又是否需要先要染上愛滋病？但回想初衷，我只希望示範這種生活模式是可行的，就不用刻意說服身邊的人接受這種行業。

我認為透過經驗分享，就是去污名化的第一步。

第一次

記者：可否跟我分享你第一次接客的經歷？

SANDY：第一次交易的客人比我年長20年，看來是中產社會的上流人士。他以名貴房車代步，我也是因為他才認識某大牌子的汽車品牌。踏進酒店房間後，我們聊了一個多小時才開始交易。回想，整個過程令我最尷尬的是由未有身體接觸到互相愛撫的一刻。

記者：那個時候如何突破這個心理關口？

SANDY：準備發生性行為的時候，我回想自己在兩年前破處的經驗。那個時候，我對自己的身體非常自卑，認為自己不能吸引異性。因此便隨意在網上邀請其他網友為我破處。因為自卑心的關係，我擔心被邀請的網友對我不能產生生理反應，所以便落力的服侍和討好他。或許是服侍男生的這段經歷，讓我能完成第一次的交易。

記者：完成第一次交易後的感覺是怎樣？

SANDY：完事後，我坐在酒店樓下的梯級抽煙，忽然發覺性工作者這個身份其實不遙遠。只要跨出自己的心理關口，你便是一名性工作者。感覺很新奇。甚至因為這個經驗當時的自己來說實在太超現實，我過了數天後才跟朋友分享。

性愛以外

記者：你先前提過，性工作除了滿足客人性需要愛，其實還其他形式的介入，可否跟我們分享？

SANDY：曾經與一位看上來不善社交、缺乏自信的人，我會形容他為「毒男」的男生進行交易。當時的他是一名無業遊民，亦沒有餘錢參與社交活動。我想，假如他不是寂寞，也不會在失業的時候花上千多元跟我交易。在酒店的房間裏，我緊緊的抱着他。我嘗試在性以外，透過自己的身體作陪伴。我曾經看過一些外國的研究，原來擁抱能使人感到快樂和自信。這個經歷，讓我想起破處的時候，那些位男網友在事前事後也緊緊的抱着我，當時我淚流滿面，因為擁抱對我而言，就是接納和信任。

性工作除了性交以外，更多的是心靈的安慰和陪伴。

片:

警察在法庭上是誠實而可信的證人，我唯有硬食

記者：早前在電話通話的時候，你曾經提過因進行交易而被警察拘捕的經驗，其實當時發生什麼事情？

SANDY：說起來其實仍然憤怒。那天我跟臥底探員相約在朗豪坊附近，並一同前往時鐘酒店。途中，他詢問我＄3500是否足夠進行交易。我回應他忘記了，並立即在手機上翻查紀錄，嘗試回答他的問題。正當我專注翻查手機，兩名探員衝出來表示自己警察的身份，並以「唆使引誘他人作不道德行為」把我拘捕。

事後回想，其實是臥底探員先開口「問價」，我並沒有主動唆使。但警察在法庭上是誠實而可信的證人，我唯有硬食。即使我希望透過錄音機把對話錄下來，律師亦表明錄音不是直接證供，不會成為上庭的有力證據。當刻我感到非常無助。因為性工作者根本沒有方法保護自己。

記者：被拘捕的感覺是怎樣的？

SANDY：我也沒有感到很無助，因為當時青躍的朋友在我被拘捕後，主動向我提出法律支援，例如香我提供法律意見，甚至定時提醒我到警署報到的日子。假若沒有他們的陪伴，我想我經已崩潰了，因為拘捕後的法律程序真的很煩人。
警察在法庭上是誠實而可信的證人。

後悔

記者：多了二百多次的性經驗，有否覺得自己不同了？

SANDY：我感覺留了很多心結給自己，或許需要我將來的伴侶替我梳理這段時間的經驗。或許我經已預支了將來跟男友的甜蜜關係，性愛對我而言不再是最興奮。

記者：後悔嗎？

SANDY：我沒有後悔，因為決定從事性工作的一刻，我並沒有伴侶，而當時就是我開展這工作的最佳時機。假如當時沒有下這個決定，青春過了，機會便不屬於我。我情願遇到一個不介意我作為性工作者這個身份的男友，而不是放棄性工作而讓更多男生追求我。

記者：最後，有什麼說話要跟大眾分享嗎？

SANDY：很多時候，當我跟朋友提起我是性工作者，他們都會說我怎會是妓女。但我想，出賣自己陰道，又怎會不是妓女呢。人們經常抱着你是一位女生，絕對不是妓女的態度面對我。但倒過來，我情願他們會尊重和承認我成功作者的身份。尊重性工作者並不是將女性和性工作分割，那是偽善。我並不認為性工作是低賤的行業。

除了父母以外，我會主動向朋友和身邊的人分享當性工作者的經歷。我認為透過經驗分享，就是去污名化的第一步。

依家做雞做到咁光明正大

做雞都需要尊重

唔好search佢個樣

做雞都咁偉大

值唔值$3500?

上面睇落屎忽幾扁吓

做雞都好講marketing

好奇心害死貓

今次黑警做到嘢

捉左個收$3500嘅妖孽

diu, 碧街東姨?

但佢就污名化「身體自主」，
明明呢個term係講緊有權唔畀人性侵。

冇呀
我直頭佩服啦

你點搵 我搵唔到

呢隻?

師奶都咁嘅價, 怪唔知得依家新聞話D人搵PTGF食個飯都一千幾百

屌佢老味, 俾盡$350

屌!!!!! 比返$3500我我都唔屌呀

咁重口味

淨係睇個頭都知係港大許彤
屌你老母好撚嘔心呀

港大.老師.妓女

一講乜尻身體自主都估撚到
得佢係咁講自己做雞

屌真係佢

邊位渣車人士咁重口味

男人都可以做雞

屌你老母堅定流阿
好鄧大陸様靚身材正果d囡囡慘，玩埋毒龍先收得果四五百

雞 女權 身體自主 左膠 真係一group埋就知邊幾個

屌，第一張相覺得好似幾正
再睇第二張個頭，仆街又係呢條女

比10萬我都要諗下屌唔屌佢
屌完驚以後扯唔起

社會有道德規範 唔係話你當無事講出黎就可以”去污名”

如果遲下小偷、殺手、毒品拆家都走出黎分享 去污名化咁得唔得？

唔撚影樣都認得係佢啦
痴撚線原來佢咁既質素都要成千蚊一q,呢個香港真係有撚病

350 都比多 唔好呀

做雞除左傷害有處女情結既連登毒撚既玻璃心之外
係無傷害任何人架喎

成個蘭西咁 佢比番1000 我我都唔屌佢啦

大麻唔係毒品，一齊去污名化

我都諗緊呢樣野
身體自主係咪可以凌駕道德標準?
雖然道德冇清晰界線
但最基本既概念係己所不欲，勿施於人
你做妓女，係咪希望自己男友都會召妓?

點解咁光明正大 唔同父母分享做雞既喜悅

第日佢想轉工果陣唔知佢會唔會係cv度寫「妓女」

百貨應百客 不過我唔會幫襯她囉

即使我希望透過錄音機把對話錄下來，律師亦表明錄音不是直接證供，不會成為上庭的有力證據。

個律師都玩佢

3500⋯⋯女人個閪邊度值咁多錢

不了

個樣醜到
50蚊都唔撚想屌

唔怪得佢朋友會問佢點會係雞
心諗
你貼錢都未必有人肯

之前連登仔又話笑貧不笑娼既

呢d人道德觀以經癲哂
叫雞既一個願打一個願挨
但做雞做到咁自豪咁文青都係第一次見

又係果件蘭茜
你貼3500比我都唔屌啦

唔怪得警察唔食完霸王雞先拉佢啦 未上房已經拉 食唔落

抖m?

又係佢呀

日日講到做雞幾咁特別

屌你老母 拎埋貞節牌坊呀笨

屌你呢啲正宗又食又拎

呢個道理只適用於女神樣

咁係咪接受到男朋友曾經接受過性服務就無問題？
因為我見受訪者都話佢當時係無男朋友，又無提過介意男朋友搵性工作者
如果自己又做性工作，又唔接受男朋友召過妓，咁就係佢雙重標準既問題啦

唔使睇相都知係邊個

你個名

咁只係過咗第一關
重要睇吓社會大眾既取向係咪一樣
例如殺人犯接受到俾人殺係冇問題
都唔會成為社會既道德標準
所以己所不欲，勿施於人只係最低標準

唔係笑佢做雞，而係笑佢濫用身體自主

比$350000我屌佢都要諗諗先

會窮

關乜事, 舉埋晒啲九唔搭八既例子
做雞係個人選擇無傷害其他人, 拎黎同殺人比?

唔係撐條女但呢啲垃圾邏輯真係好ON9

可能除左比人放蛇果次

其他都係想昆200車錢果d

而家唔係話佢做妓女有問題係因為殺人犯個例子，而係1)係咪合乎已所不欲既標準，2)係咪社會大部分人接唔接受，殺人犯係解釋緊2)，唔係1)

嘩屌你老味，睇個背面就知係奇行種許狪，唔好貼相呀

被捕有光環

又係許彤

貼錢都唔撚屌

痴撚線....

我只知一次污兩次穢, 口中去污名化同叫自己援交冇分別

幾時有人幫雞蟲去污名化？身體自主，中意屌邊隻雞就屌邊隻，一買一賣，有何不可？

又係電影打手

其實性工作者真係冇傷害到任何人，明買明賣

24歲港大幼師投身援交

在大眾眼中，援交二字離經叛道。出賣身體換取金錢，很多時不是自主的選擇。然而兩名青年，有一定學歷，卻選擇走上性工作之路。他們抱著「性工作是工作」的信念，身體力行接客去。

有學者指出，主張「性工作也是工作」，是為去污名化，消除社會對性工作者施加的壓力和歧視，以保障性工作者的權益及重新建立公民身分。

24歲的許彤畢業於香港大學文學院，現時身兼幼稚園教師、私人補習老師及自由設計師等職業。她在大學曾修讀社會學課程，交上不少同志運動界的朋友。在討論中，她理解到父權社會對大家造成壓抑，並接觸到女權主義和性自主等觀念，於是開始參與相關運動。她經常聽到圈內人說「性工作是工作」，但發覺大多都流於口號式表達，人們聽膩了，沒多大作用。於是在去年八月，她決定身體力行，以援交推廣「性工作是工作」的概念，當上一個性工作者。

SANDY：說起來其實仍然憤怒。那天我跟臥底探員相約在朗豪坊附近，並一同前往時鐘酒店。途中，他詢問我＄3500是否足夠進行交易。我回應他忘記了，並立即在手機上翻查紀錄，嘗試回答他的問題。正當我專注翻查手機，兩名探員衝出來表示自己警察的身份，並以「唆使引誘他人作不道德行為」把我拘捕。

呢條友加埋個雞字
上左唔知幾多次訪問

Lm

本身細佬我對 分辨雞同良家婦女 就好有經驗 嘅
但係一睇到呢條女 個款呢只能夠講甘拜下風

又笑貧不笑娼
tvb用錯你又跟住錯

唔怪得無人信佢係雞

倒貼都要唸過

做鴨都彈鐘

已經開始左了，
依家興話受害者蠢

咁嘅樣都有人比錢

百貨應百客

"吓你點會做(到) 雞呀"

妹

啊嬸黎架喎

我到底看了什麼。。。

根本改變唔到呢個世界
只不過自以為自己為呢個世界做左啲野而feel good
其實個世界變成點 唔係真係好理
所謂出師有名而已
到頭來只不過係自己同自己既一場鬥爭

外國嘅口號同"theory"黎到華人地區，
往往就會「產生」新嘅嘢出黎

佢有佢做雞嘅自由，
但係唔好污染身體自主呢個Term
而且講到自己咁撚偉大，
最終咪又係為錢

哦

佢都揀左做雞，咁我唯有尊重佢囉，瀬咗嘢唔好後悔

不過唔好話呢啲叫做身體自主

貼錢都唔屌系列

睇到個髮型知邊個 不了

嘩，屌

美化做雞

又係佢

咁香港做雞其實唔犯法

幾時有光明正大化
然後被指指點點就食古不化原始人

佢自己承認自己將身體商品化

如果將身體商品化

就不存在尊唔尊重既問題

你自己都唔尊重自己既身體

人地點會尊重你

呢種生活方式可行唔代表係岩

你殺人放火而唔俾人捉到都可行架

咁係唔你代表殺人放火係岩先

身體自主 去污名化
呢啲terms好common去曲化
亦都係女性主義最模糊既界線 令人覺得好吹水
身體究竟有多大程度既自主
而呢種自主又是否可以令性工作者去污名化
定反被社會吸納去有任何其他意義生產出黎又係一回事

西方既女性主義入到黎華人社會係會有好大衝擊
當然有好多社會學家去討論過點樣既social context會親密關係民主化既情況出現
不過私領域民主化呢樣 似乎係華人社會唔多被接納

屌你咩，貼個樣都夠啦…貼埋全身，今晚晚晚都食唔落

個肚起曬摺咁，望埋個樣唔中鳩佢已經好俾面

你應該問佢比幾多我屌佢

上面個張已經有小小反胃

咪再quote 圖

哇屌

睇到讀大專都估到係姓許嗰個
係得佢咁張揚同人自己係性工作者
做性工作者唔係問題，但有冇必要周圍講？

呢d貨色都學人收錢，咩世界
屌欣宜都無咁嬲，至少仲有對奶

大家錯曬重點，下面呢句先係重點：

警察在法庭上是誠實而可信的證人。

CLS

帶支美極搞掂

男定女，分唔到